Voici un programme de calcul :
\begin{quote}
  \begin{description}
  \item[\ding{172}] Choisis un nombre entier.
  \item[\ding{173}] Multiplie ce nombre par lui-même.
  \item[\ding{174}] Ajoute 11.
  \item[\ding{175}] Retranche six fois le nombre du départ.
  \item[\ding{176}] Multiplie le résultat obtenu par le nombre du
    départ.
  \end{description}
\end{quote}
\begin{myenumerate}
\item Applique ce programme de calcul en choississant le nombre 1;
  puis le nombre 2 et le nombre 3.
\item Quelle conjecture peut-on faire ?
\item Cette conjecture est-elle toujours vraie ?
\end{myenumerate}